Maar dat was niet genoeg; want wanneer mensen worden vastgesteld op een wijze van gedrag waarvan zij weten dat deze verkeerd, ze voelen zich benadeeld door de verwachting van enig ding beter dan zij.
Marianne was nu gebracht door vakmannen, zozeer in de gewoonte van elke dag uit eten, dat was een kwestie van onverschilligheid aan haar, of ze gingen of niet: en ze bereidde rustig en mechanisch voor elke avond's engagement, hoewel zonder verwacht de kleinste hilariteit van elk, en vaak zonder het te weten, tot het laatste moment, waar zij haar.
Om haar jurk en uitstraling was ze geworden zo volkomen onverschillig, niet promoveren tot de helft van de behandeling, gedurende heel haar wc, die zij ontving van Miss Steele in de eerste vijf minuten van hun ineen, toen zij klaar was.
Niets ontsnapte haar minuten observatie en algemene nieuwsgierigheid; zij zag alles, en vroegen alles ; was nooit makkelijk tot ze wist de prijs van elk onderdeel van Marianne's jurk; had kunnen vermoeden het aantal haar toga helemaal met betere beoordeling dan Marianne zelf, en niet zonder hoop op alvorens ze in partjes, hoeveel haar wassen kosten per week en hoeveel zij jaarlijks besteden aan zichzelf.
De brutaliteit van dit soort controles trouwens meestal afgesloten met een compliment, die weliswaar bedoeld als haar DOUCEUR CREME, werd door Marianne de grootste impertinentie van alles; voor na het ondergaan van een onderzoek naar de waarde en maak van haar jurk, de kleur van haar schoenen, en de regeling van haar haren, ze was bijna zeker verteld dat bij "haar word ze keek enorm slim, en ze durven beweren dat zij zou een geweldig vele veroveringen."
